中大校董麥美娟支持校方對學生會決策 稱學術自由無凌駕性

中文大學指，學生會當選內閣針對國家安全的參選宣言和言論，可能違法，批評成員利用校園作政治宣傳，損害校譽，決定要求學生會註冊為獨立社團或公司，自行承擔法律責任，暫停相關學生在校內不同委員會的職務。 本身是中大校董的工聯會麥美娟表示，支持校方的決定，認為大學並非法外之地，校方亦一早提醒學生要注意言行，今次的決定無可厚非。同為校董的自由黨張宇人表示，學生不應該利用中大作為犯法平台，亦不應該誤以為學術及言論自由有凌駕性，以為學校會包庇學生的一切行為。

九屆前任中大學生會內閣譴責校方打壓新當選的學生會 共有九屆的前任中大學生會內閣發聯合聲明，強烈譴責中大校方打壓新當選的學生會，要求校方撤回行動。聲明指，中大學生會以民主選舉形式由全體中大同學選出，有充分的權力代表全體中大同學，有充足的民意授權，強調學生會一直作為校方、教職員以及同學之間的橋樑，批評中大校方「向政權表忠」，踐踏中大同學的民意，以及學生會的民主機制。

阿豬阿狗都做到校董